全港防疫！齊防伊波拉！

埃博拉（伊波拉）病毒病懷疑個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心今日（十月四日）接獲一宗埃博拉（伊波拉）病毒病懷疑個案的呈報，病人的血液樣本初步檢驗對伊波拉病毒呈陰性反應。

該名54歲女病人過往健康良好，自昨日（十月三日）起出現頭痛、暈眩、發燒、嘔吐和腹瀉。她於同日到瑪嘉烈醫院急症室求醫，隨即入院接受隔離治療，現時情況穩定。

衞生防護中心發言人說：「在接獲個案呈報後，衞生防護中心立即展開流行病學調查，並安排採集病人的血液樣本進行檢測。病人的血液樣本經檢驗後，證實對伊波拉病毒呈陰性反應。中心會根據世界衞生組織（世衞）的指引安排病人於兩天後接受血液覆檢，以排除病人感染伊波拉病毒。」

初步調查顯示，病人曾於今年五月二十七日至九月十四日到訪剛果民主共和國金沙薩，期間沒有接觸不適人士，亦沒有到訪醫療設施或受影響省份。她的同行人士和家居接觸者至今沒有出現病徵。

發言人表示：「在本港，『埃博拉（伊波拉）病毒病準備及應變計劃』（『應變計劃』）闡述政府為應付伊波拉病毒病一旦爆發而擬定的準備和應變計劃，並採納三級應變級別。該三個應變級別（即戒備、嚴重及緊急）根據伊波拉病毒病對本港及社會造成的健康影響的風險評估而劃分。」

發言人補充：「因應世衞將剛果民主共和國爆發的伊波拉病毒病定為『國際關注的突發公共衞生事件』，政府今年七月已宣布啟動『應變計劃』下的戒備應變級別。」

衞生署會繼續密切監察海外的最新發展，與世衞保持緊密聯繫，並與內地和鄰近地區的衞生當局交流資訊及最新的防控措施，如有需要會更新本地應對策略及健康監察措施。

發言人解釋：「自二○○八年七月，病毒性出血熱（包括伊波拉病毒病）列為本港法定須呈報傳染病，任何懷疑或確診個案均須即時呈報予衞生防護中心，以展開調查、控制和監察。截至目前為止，本地從沒錄得伊波拉病毒病確診個案。」

本港已採取防控伊波拉病毒病的措施，當中包括：

衞生防護中心一直於各口岸為入境旅客進行體溫監測。伊波拉病毒病的懷疑個案會被轉介到公立醫院進行隔離治療，直至其樣本對伊波拉病毒呈陰性反應為止；
加強對出現伊波拉病毒病病徵，並於發病前21日內曾前往剛果民主共和國的病人的監測；及
所有口岸加強對伊波拉病毒病的宣傳及健康教育工作。

本港目前沒有已註冊預防伊波拉病毒病的疫苗。市民如非必要，應盡量避免到訪受影響地區。外遊期間，須注重良好個人和環境衞生：

在接觸眼、鼻及口前，先以梘液或酒精搓手液清潔雙手；
避免密切接觸發燒或不適人士，避免接觸病人的血液或體液和可能接觸過病人血液或體液的物品；
避免接觸動物；及
食物須徹底煮熟才可進食。

市民可參閱以下專題網頁，了解更多疾病資料及旅遊建議：
衞生防護中心伊波拉專頁（
衞生署旅遊健康服務的旅遊情報（
世衞伊波拉專頁（www.who.int/csr/don/archive/disease/ebola/zh/）。

完
2019年10月4日（星期五）
香港時間17時25分

齊齊帶口罩出街啦 奶嘢點算呀？

希望Sars 再臨
林鄭第一個唔帶口罩

帶口罩 犯法不了
如果中招
就學伊波拉病毒
黃秋生一樣

推